üìå JavaScript Objects ‚Äì Interview Q&A

1Ô∏è‚É£ What is an object in JavaScript?
a) A collection of variables only
b) A collection of key-value pairs
c) A collection of arrays
d) A collection of strings
Answer: b) A collection of key-value pairs

2Ô∏è‚É£ Which is the correct way to create an object?
a) let obj = ();
b) let obj = {};
c) let obj = [];
d) let obj = <>;
Answer: b) let obj = {};

3Ô∏è‚É£ How do you access the property `name` from this object?
let student = { name: "Mihir", age: 23 };
a) student["name"]
b) student.name
c) Both a & b
d) None
Answer: c) Both a & b

4Ô∏è‚É£ Which method is used to remove a property from an object?
a) remove()
b) delete
c) splice()
d) pop()
Answer: b) delete

5Ô∏è‚É£ What will be the output?
let person = { city: "Ahmedabad" };
console.log(person.state);
a) null
b) undefined
c) error
d) "Ahmedabad"
Answer: b) undefined

6Ô∏è‚É£ Which loop is used to iterate through object properties?
a) for...of
b) for...in
c) forEach
d) map()
Answer: b) for...in

7Ô∏è‚É£ What is a method in an object?
a) A property whose value is an array
b) A property whose value is another object
c) A property whose value is a function
d) None
Answer: c) A property whose value is a function

8Ô∏è‚É£ What will be the output?
let user = {
  name: "Mihir",
  greet: function() {
    return "Hello " + this.name;
  }
};
console.log(user.greet());
a) Hello
b) Hello undefined
c) Hello Mihir
d) Error
Answer: c) Hello Mihir

9Ô∏è‚É£ What happens if you try to access a non-existing property?
a) It throws an error
b) It returns undefined
c) It returns null
d) It returns false
Answer: b) It returns undefined

üîü Which of the following is true about objects?
a) Objects are mutable (can be changed after creation)
b) Objects store data in key-value pairs
c) Objects can contain functions as methods
d) All of the above
Answer: d) All of the above
